% This part is imported in the section "rules"

Das folgende Beispiel einer gewaltsamen Auseinandersetzung zwischen einer Kriegerin und einem Händler soll das Kampfsystem veranschaulichen.

\begin{multicols}{2}
	
	\centering
	
	\character{Laera Vira, die Kriegerin}{Laera Vira}{Kriegerin}{25}{\female}{1.71}{72}{1}
	
	\attributes{5}{6}{6}{4}{4}{4}{1}
	
	\def\skillFight{+4}
	\def\skillShoot{-2}
	\def\skillHit{+2}
	\def\skillEscape{+2}
	\def\skillMove{+3}
	\def\skillSurvive{+1}
	\def\skillOrientation{+2}
	\def\skillEdu{-1}
	\def\skillMedi{-3}
	\def\skillSocial{-1}
	\def\skillManipulation{-2}
	\def\skillCraft{+2}
	\def\skillTechnic{-2}
	\def\skillMachines{-3}
	\skills{1}
	
	\columnbreak
	
	\character{Franz Hangen, ein fahrender Händler}{Franz Hangen}{Fahrender Händler}{41}{\male}{1.75}{80}{1}
	
	\attributes{3}{6}{4}{6}{6}{3}{1}
	
	\def\skillFight{-3}
	\def\skillShoot{-1}
	\def\skillHit{-2}
	\def\skillEscape{-2}
	\def\skillMove{-1}
	\def\skillSurvive{+1}
	\def\skillOrientation{+4}
	\def\skillEdu{+3}
	\def\skillMedi{+1}
	\def\skillSocial{+3}
	\def\skillManipulation{+3}
	\def\skillCraft{+1}
	\def\skillTechnic{+2}
	\def\skillMachines{+2}
	\skills{1}
	
\end{multicols}

\emph{Die Kriegerin Laera Vira, die selbst ein Kettenhemd und -rock trägt, attackiert den überraschten Händler Franz Hangen mit einem Säbel. Dieser hat lediglich ein gewöhnliches Messer zur Hand und ist mit extra verstärkter Kleidung bedeckt. Wegen des Überraschungsmoments des Angriffs bleibt der Händler Franz wie angewurzelt stehen.}

Die Bestimmung der Initiative ist aufgrund der Erstschlag-Regel nicht nötig. Der Spieler von Laera Vira würfelt eine $2$ für den $1$W$6$ und hat daher eine Attacke von $+2$:

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{Attacke} & = & \mbox{Waffen-Fähigkeit} & + & \mbox{Angriffsbonus} & - & \mbox{Gesamtbehinderug} & + & 1\mbox{W}6\\
		& = & +4 & + & 0 & - & (2+2) & + & 2\\
		& = & +2\\
	\end{matrix}
$$

Da der Händler Franz überhaupt nicht reagiert, liegt der Prüfungswert bei $0$. Mit $+2$ liegt Laera Vira darüber und hat daher einen erfolgreichen Angriff gemacht.

\emph{Geschickt springt Laera Vira zur Seite, um dann Franz ihr Säbel in die linke Seite zu schmettern.}

Für ihren Waffenschaden muss der Spieler der Kriegerin zwei Mal würfeln. Zweimal ist es eine $5$.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{effektiver Schaden} & = & \mbox{Waffenschaden} & - & \mbox{gesamter Rüstungsschutz}\\
		& = & 2\mbox{W}6-3 & - & 4\\
		& = & (5+5)-3 & - & 4\\
		& = & 7 & - & 4\\
		& = & 3\\
		\\
		\mbox{neue Lebenspunkte} & = & \mbox{alte Lebenspunkte} & - & \mbox{effektiver Schaden}\\
		& = & 18 & - & 3\\
		& = & 15\\
	\end{matrix}
$$

\emph{Franz hat Glück im Unglück, da seine Rüstung große Teile Schadens abgewehrt hat. Da er bereits ein wenig angeschlagen war, trifft ihn der Hieb des Säbels aber dennoch hart in die Seite.}

Im folgenden Kampf sind beide Akteure nun voll beteiligt, sodass die Initiative für die Reihenfolge der Aktionen bestimmt werden muss.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{Initiative (Laera)} & = & \mbox{GES} & + & \mbox{Angriffswert der Waffe} & + & \mbox{Akrobatik-Fähigkeit}\\
		& = & 6 & + & -1 & + & +3\\
		& = & 8\\
		\\
		\mbox{Initiative (Franz)} & = & \mbox{GES} & + & \mbox{Angriffswert der Waffe} & + & \mbox{Akrobatik-Fähigkeit}\\
		& = & 4 & + & +2 & + & -1\\
		& = & 5\\
	\end{matrix}
$$

Da die Kriegerin den höheren Initiative-Wert hat, kommt sie in der Reihenfolge vor dem Händler Franz und kann ihre Aktionen vor ihm ausführen.

\emph{Nachdem sich Franz wieder gefangen hat, greift ihn die Kriegerin Laera Vira erneut an. Diesmal ist Franz aber vorbereitet. Er hat nicht vor, sich nochmal derart in die Seite treffen zu lassen.}

Für die Attacke von Laera Vira muss der Spieler mit dem W$6$ würfeln. Ihm gelingt dabei eine $6$, sodass er den Wurf auf insgesamt $9$ erweitern kann.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{Attacke} & = & \mbox{Waffen-Fähigkeit} & + & \mbox{Angriffsbonus} & - & \mbox{Gesamtbehinderug} & + & 1\mbox{W}6\\
		& = & +4 & + & 0 & - & (2+2) & + & (6+3)\\
		& = & +9\\
	\end{matrix}
$$

\emph{Franz sieht das schneidende Säbel auf sich zu kommen und reagiert geistesgegenwärtig. Mit einem schnellen Ducken versucht er, unter dem Säbel hindurch zu tauchen.}

Der Spieler von Franz hofft auf einen guten Wurf für seine Ausweichen-Aktion. Mit einer ersten $6$ kann er auf den zweiten Wurf hoffen. Doch mit $4$ kommt er nur auf $8$ für den Prüfungswert und scheitert damit an der Hürde $9$.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{Prüfungswert} & = & 1\mbox{W}6 & + & \mbox{Ausweichen-Fähigkeit}\\
		& = & (6+4) & + & -2\\
		& = & 8\\
	\end{matrix}
$$

\emph{Laera Vira ist eine gute Kriegerin, die auf solche Kämpfe trainiert worden ist. Sie erkennt das Manöver des Händlers, verlagert ihr Gewicht und bringt die Waffe trotzdem noch zielsicher beim Arm des Händlers zum Krachen.}

Der Spieler von Laera Vira platziert beim zweifachen Würfeln erst eine $6$ und dann eine $4$.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{effektiver Schaden} & = & \mbox{Waffenschaden} & - & \mbox{gesamter Rüstungsschutz}\\
		& = & 2\mbox{W}6-3 & - & 4\\
		& = & (6+4)-3 & - & 4\\
		& = & 7 & - & 4\\
		& = & 3\\
		\\
		\mbox{neue Lebenspunkte} & = & \mbox{alte Lebenspunkte} & - & \mbox{effektiver Schaden}\\
		& = & 15 & - & 3\\
		& = & 12\\
	\end{matrix}
$$

\emph{Händler Franz wird erneut hart getroffen, dieses Mal am Oberarm. Er weiß genau, dass er keine Chance gegen die gut gerüstete und trainierte Kämpferin hat. Daher probiert er etwas anderes. Er bittet sie, einen Moment inne zu halten, um sie zu fragen, was sie denn wolle. Laera will die Schätze und das Geld, das er in seinem Karren mit sich führt. Natürlich will Franz ihr seine Sachen nicht freiwillig geben, doch er hat einen neuen Speer bei seiner Ladung. Er möchte ihn ihr überlassen, wenn er am Leben bleibt. Doch die Kämpferin ist nicht dumm und lehnt mit erhobenem Messer ab.}

Der Händler Franz Hangen versucht nun, die Kriegerin dahingehend zu manipulieren, dass sie sich dennoch an dem Speer erfreut und ihn in Ruhe und am Leben lässt.

$$
	\begin{matrix}
		\mbox{Aktivwert} & = & \mbox{aktive Fähigkeit} & + & 1\mbox{W}6\\
		& = & \mbox{Manipulation} & + & 1\mbox{W}6\\
		& = & +3 & + & 2\\
		& = & 5\\
		\\
		\mbox{Passivwert} & = & \mbox{passives Attribut} & + & 1\mbox{W}6 - 3\\
		& = & \mbox{MEN} & + & 1\mbox{W}6 - 3\\
		& = & 4 & + & (3)-3\\
		& = & 4\\
	\end{matrix}
$$

Da der Aktivwert höher ist als der Passivwert, ist die Prüfung auf Manipulation bestanden.

\emph{Franz Hangen kann Laera Vira tatsächlich davon überzeugen, dass der Speer ein außerordentlich seltenes Exemplar ist. Mit seiner Unterschrift auf einem kleinen Zettel bestätigt er dessen Echtheit und händigt die Waffe der glücklichen Kriegerin aus. Hocherfreut über ihren unglaublich wertvollen Besitz macht Laera Vira Kehrt und geht ihren Weg, stets auf der Suche nach Händlern, die sie mit ihrer neuen Waffe ausrauben kann.}
